請問有無又平又好用嘅剪片軟件？

有無咩又平又好用嘅剪片軟件可以推介？

因為我發覺我用filmora剪片，當我將個file拖過去我個project到嘅時候， 係另一部電腦開嗰陣時，成日都file missing ( 明明都已經save咗喺同一個外置harddisk度)

我想問有冇啲咩剪片software可以解除到呢個限制？
即係總之個file拖到去個project嗰度嘅時候， 個file就係project嗰度， 唔需要再乜嘢relocate啲file 或者一定連住嗰啲file， 咁我隨時都可以delete啲file都ok……

DaVinci Resolve
唔剪4k 免費版夠用有餘

支那萬興喵影

iMovie

filmora 背後大陸公司黎...
DaVinci Resolve 啦

知道

同埋我想問一問，如果我個外置harddisk壞咗，咁即係其實我入面嘅所有file都已經唔用得㗎喇喎，even我轉曬其他file去另外一個harddisk度， 因為嗰個儲存位置唔同咗，係咪呀？

我想問有冇方法解決到以上問題？

Premiere pro 呢啲錢唔慳得

Kdenlive, open-source video editing software

唔好意思open source即係點解？上網google咗都唔係好明

開源軟體（英語：open source software，縮寫：OSS）又稱開放原始碼軟體，是一種原始碼可以任意取用的電腦軟體，這種軟體的著作權持有人在軟體協定的規定之下保留一部分權利並允許使用者學習、修改以及以任何目的向任何人分發該軟體。

Adobe真係唔慳得

Resolve啦
就噉睇你應該只係普通剪接

Resolve普通版唔使錢又係業界級software
一個搞掂哂剪接混音調色
好過你用埋啲我都未聽過嘅editing software